係外國住通常自己會煮乜？

懶就成日都煮pasta，求介紹簡單家鄉餸recipe

即食麵

煙豬肉粒炒紅蘿蔔

紹興酒加蒜泥加辣椒煮雞翼

干炒牛意

窩蛋免治牛肉粒飯

frozen food.

蛋炒飯
烚雞脾

魚香茄子麻婆豆腐

洋蔥豬扒

九大鬼

綠豆六粒 清氣

留學生?

白灼意粉

買咗 Sous Vide 同 Air Fryer
完全唔使技術都可以煮到啲好食嘅嘢
而家得閒就慢煮下牛扒鴨胸炸下雞翼排骨

乾乾乾乾乾
而家先見到
唔好屌我

好有營養
飯=垃圾

煎餃子🥟

同好 巴打有無好牌子分享下
最好costco有既

Deliveroo

請教air fryer ideas啱啱入手

青口蒜蓉煮意粉

食開呢款 蒸同煎都有 2款都好好食

洋蔥豬/雞扒
鹹蛋肉餅
炒飯

肉醬/肉丸意粉
煎三文魚

試過整叉燒同清湯腩 不過英國牛腩好瘦 叉燒整到焗爐著火
炆五花腩都試過 不過第一次炆野落多咗水

煎三文魚扒

買急凍 美國 巴西 牛肋條啦
炆一個鐘食得

焗豬

外國牛排好平

夾個Baguette就算

食包硬係唔飽
我求其買啲walmart 雞胸 再烚意粉算

睇心情 心情好+得閒就整拉麵自己整埋湯底
頹嘅就意粉/蕃薯+雞胸 順便減下肥

買一大堆枚頭，排骨，豬扒，牛仔骨返嚟分好一袋袋擺冰格，食之前解凍同埋醃囉。

Cold food

外國自己一個人通常簡單啲同清淡少少 費事麻煩

薯仔炆雞翼

煮下家常小菜 乜都煮下

雞胸三文魚火雞肉魚柳
已經懶到直接掉入焗爐就算

乜都會煮下

雞翼唔平
連骨雞髀肉經濟啲

懶就營多，唔懶就兩個餸再滾一個湯送飯

一條友 買碌藕
煎藕餅 蓮藕炆排骨 煲湯

只提供廚具，想食咩叫老婆煮
有次想食叉燒，佢屌我無爐，我就買個燒烤爐返嚟，一個星期後就有得食了

薯仔平又好食

UK pork belly 好平, 雖然食落同五花腩硬係差咁啲, 但係either 就咁醃完蒸左佢雪凍切片/薯仔炆都好食。
買sains啲未起骨既雞脾(比去皮去骨既平好多),自己起骨,煎/切片炒菜。
仲有方包切條包蛋漿炸 => 西多士(手指ver.), 點糖漿煉奶都正,雖然唔係正宗西多但幾頂癮

PS 完全唔get點解雞胸貴過雞脾
(英國paradox思維:愈唔好食既野就愈好食 thus會貴)

10磅裝 特價加幣$1.98
不過食唔晒已經出芽

有冇批發果隻超市？
我係買佢切好左一大包果d
一倒落去落油整熱佢就食得

加拿大相反 雞胸平過雞髀
西多士我都有整 一條超市麵包 中間嗰啲做三文治pack lunch 頭尾幾片細啲周末整西多士

雞肉丼飯
咖哩/白汁磚配雞肉雜菜

lm amazon減價買咗隻cheap野

因為鬼佬要啖啖肉，又要健康無肥肉，又懶得處理雞骨 (不論煮定係食)

最近減價買咗呢隻嘢 煮咩好呢？

between 千反田

三文魚
牛排其實最撚快同方便
雞翼
蒸魚都有雪藏嘅蒸10分鐘搞掂
上面其中一樣加炒飯麵
咁食法差唔多4年

炒飯 炒麵 炒米粉
飽肚 低成本 零難度

蒸肉餅 水蛋

必定係蒸肉餅
快靚正

兩餸一湯加白飯
屋企嘅味道

番茄炒蛋

白洽雞胸、通心粉
每日三餐都咁食，過去一年基本冇間斷

真 同你一樣

仲要每次掟晒啲嘢入去白洽撈出嚟一大碗
再掟入雪櫃，要食就掟入焗爐
兩日先煮一次

豆腐湯

心情好會整日式咖哩/煲湯
平時就普通煎下肉炒下菜 窮j超市有乜減價就食乜
主食就pasta/飯 盡量餐餐有肉有菜

蒸: 臘腸 肉餅 水蛋
炒: 菜 肉片 牛肉 蝦/蕃茄+蛋
烚: 菜 蛋
煎: 牛排

以上不停loop...悶到想死..

焗豬扒飯

我就買一大包value pack免治牛/豬整一大煲蕃茄肉醬
用食物盒分開放入冰箱 慢慢食

呢個好多工序

今日試下煮梅菜扣肉 又烚又炸又蒸 好q煩 個過下口癮

再得閒啲就整下炸單骨雞翼 £2 一大盒 食幾餐

平時有時煮蕃茄洋蔥豬扒
煎左塊豬扒 隔離煮左汁 拎黎撈飯食

day off 煎幾塊pancake食下 都係麵粉 蛋 奶個啲簡單野

去買個甜酸汁 好似30幾p 炸左啲雞肉炒兩炒就係咕嚕雞球

去左外國讀書 周不時上網搵食譜 幾好玩

巴打係咪讀Durham?

隻貓個個星期一塊 70蚊港紙有兩塊

我覺得英國雞胸好好食

煎下雞脾扒 蒸下水蛋 太複雜既唔想整 所以冇啖好食

中式：
雞湯
蒸水蛋
蕃茄薯仔湯
蕃茄炒蛋
可樂雞翼

西式：
鋸扒
白汁雞皇飯
肉醬意粉
煙三文魚白汁意粉
卡幫你意粉

頹飯：
蛋炒飯（ 想食咩就加埋一碟落去炒）10mins
各種面 （加啲肉，加隻蛋，加條菜）4mins
沙律 2mins
Cereal 1min
麥皮 2min
罐頭湯+ 法國麵包 4 mins
自制三文治 （沙律菜，肉片「supermarket 做定個啲」） 4mins

買咗個instant pot ，煮飯好方便

沙律 沙律 同 沙律

煮緊排骨

蛋炒飯

煮咖喱用鳩哂佢

早餐蒸點心
整一大兜咖哩雞

煮咖喱有咩食譜好味？
食得多日本咖喱磚想轉下口味

蒸肉餅
蕃茄炒蛋

焗雞排+黑椒汁+飯/意粉

完全唔洗睇火

公仔麵
咖啡磚煮烏冬
Mac & Cheese
飯都廢是煲

金菇牛肉卷
吉野家牛肉飯
雜菜鍋
minced beef 可以加啲美極 雞蛋 蔥 做炒飯

上YouTube 睇王剛
因為自己鍾食辣

蒜蓉西蘭花炒雞脾肉
你鐘意可以試下用下 asparagus/ Artichoke / baby spinach/ kale

干無問題呀

雞胸好貴
Rump steak竟然係平 M&S既好食

Costco 餃子

唐人街 燒味飯 或 McDonald’s

Kebab Pizza

有冇人覺外國買既雞都臭臭地

點整就陣味 香港果啲冇咁臭

大家有冇邊隻煮食用品推薦？

哇好貴喎
10隻 CAD4.99
30蚊港紙

香港啲冰鮮雞咪仲臭
點整都有陣雪味

西人超市會好過唐人超市
起碼個雪櫃有清潔冇咁臭

求蒸肉餅教學

鑊連蒸架
早餐蒸包 晚餐蒸肉餅蒸水蛋蒸海鮮
過年蒸糕 端午蒸糉
鑊用嚟炒肉炒菜炒麵炒飯

韓狗即食麵或者印尼撈麵 周不時加幾隻餃子或者幾隻蛋 再唔係就去canteen食

Ready meal

+1
買新鮮整嘅醬同意粉煮

通常係普通超市搵唔到既野先會去亞洲超市
加上外國啲organic products做到好平民化
有時真係唔好貪平成日買啲幾磅有十隻雞髀果啲肉
分分鐘係高密度咁黑房養既病雞
you are what you eat

今朝嘅炒蛋加原嚿bacon煎

咁啱得咁橋我今晚整咗鹹蛋梅菜肉餅

梅菜同鹹蛋都係自己醃

唐人超市雞髀特價CAD 68¢/lb

你出街食啲料都係啲大農場嘅肉㗎啦

自己買powder同香料煮
我都係youtube睇

買一大pack餃子 落d菜一齊煮

乜鳩都煮 尋晚煲咗碗仔翅
其實chicken thigh/ drumstick 係又平又好食
蔥油雞 冬菇炆雞 薯仔炆雞呢啲全部都易整
煲湯都好易 番茄薯仔排骨湯 羅宋湯
甜品就紫米露 西米露 新年整埋馬蹄糕 蘿蔔糕
上網上youtube睇多啲煮野食嘅片啦！會多好多idea

本身都好少出街食
自己煮真係平好多
寧願同樣價錢舊肉細舊啲
起碼好食啲同健康啲

唔通同kfc一個supplier?

係 以前住London食餐飯閒閒地都2 30£
而家搬咗去countryside 買2 30£嘅餸夠食成個禮拜

有冇焗爐先。 有既話方便好多。 買d 雞翼 調下味放入去30 分鐘左右食得。 唔食雞翼，三文魚又得。

2 30£ 一星期
巴打好粗養

蒸水蛋

而家終於叫做儲到下錢
之後住London 淨係咖啡同酒已經多過我而家嘅使費嘅total

之前

煎扒

蝦人炒蛋

意大利雲吞碌麵

煮下意粉煎下扒，懶啲就氣炸鍋炸下雞翼，不過真係食少左生果同菜，因為懶

啱啱想問
外國好多地方冇游水海鮮 或者好貴
多數都要食急凍
急凍蝦有咩處理方法可以好味少少？
除咗蝦仁炒強之外仲有咩煮法？

火腿炒蛋

問緊急凍蝦呀
你果然唔識中文

仲以為你最後一句問仲有咩可以炒蛋

蒸蛋
粟米肉粒飯
咖哩
Indomie

住緊個到得雞全翼冇雞中翼 好想瘋狂食雞中翼呀

要睇下咩蝦種 有啲急凍咗啲肉都唔會煤
解凍唔好用微波爐 等佢自然解凍
要索乾佢先好腌
驚太腥其實可以搵啲胡椒粉調味
蛋漿加啲葱花落去先一齊炒

簋

我而家食開虎蝦 感覺好過白蝦
但總覺得個質感太爽 假假地

離唔開牛扒雞三文魚 比起香港英國啲肉真無好好平
得閒煎下扒/三文魚 焗塊雞 或者煎香啲洋蔥再炆雞
有時會蘑菇加蛋 肉多數分開再整 加牛油炒飯 好撚香
懶少少就意粉 多數蒜油 式者求其撻啲整好咗嘅汁 都試過牛奶芝士求其整個汁出嚟 or double cream
菊就 食嚟食去都spinach broccoli 生菜
蒜蓉加蝦/任何肉炒西蘭蔥真係超香

不過最近開始煮到唔知煮乜好 整嚟整去嗰幾味

辛辣麵

英國? 好似全英國都冇雞中翼一買就要係全翼

個肉餅整得好靚呀

蛋包飯都幾易整又好味

煲湯送飯食幾餐

打邊爐

煲湯夠食兩日，一日飯一日麵/通粉

炒飯夠方便，電飯煲煲埋餸都

日式咖哩飯
買排日式咖哩磚，洋蔥，薯仔，是但咩肉都得
切完一煲搞掂

有啲啲雞買返黎係有陣臭星味，要dum撚曬佢比雀食

之前餐餐都係面包+Nutella

印尼撈麵

雞胸多肉咪貴，佢地係要肉，唔係要滑，工業革命搞到成個口味劣化曬

雞有腥味可以試下用鹽水浸
平時鍾意煮意粉同蒸飯 e.g 冬菇雞飯 一煲過好方便

好易整

下次買啲68仙雞試下
要浸幾耐？

雞胸係白肉 脂肪少 賣相佳
雞髀肉多肥膏 用嚟做炸雞或炆雞多

用飯煲整蛋牛飯
炒飯
意粉+罐頭湯
焗爐整薯餅/薯條/薯寶/薯皇
出前一丁/韓麵

以上全部都可以加腸仔/火腿做配料

飯要炒底 豬扒要拍要醃要煎 汁又要煮

豬扒用雞粉加生粉加蛋，汁用罐頭蕃茄加茄膏

咁每種動物都有branch嘅

西芹雞丁
蕃茄炒強
豆豉蒸肉片

湯飯要唔要

Panini

王剛

你想表達咩 句英文？

已經懶到日日食急凍即食野
係日本好多急凍食品可以揀

出街求其食都唔止la

蛋炒蛋

茄蛋飯

買雞全翼自己切

但切出黎好似營養不良好細隻咁

唔知點解啲雞翼尤其大隻嗰啲似乎運晒出口咁 喺香港仲易搵
喺外國食 就算去到酒吧 都係比較奀
同埋鬼佬鍾意食雞翼搥多啲

Carbonara 簡單易煮又好食

超市急凍嗰啲 一包都係咁上下價錢 通常有24隻 我已經覺得唔平

咪就係咁樣洗好，切好然後擺冰格囉。

唐人超市買到成車都係餸嘅巴打

粟米雞塊

我覺得焗野最方便
多數焗salmon/ chicken breast + veggies + eggs
餓嘅話整埋lentils/quinoa/beans
都係唔洗點prep

一係出去食
一係Frozen Food